居屋問題

如果未補地價，售價寫390萬，實際即係要比幾錢買？thanks

390 over番0.6，因為你白表買要幫佢補埋地價(好似係)

好似唔同屋苑個補價率係唔同的

預比多150萬左右

如果唔還價，你綠表咪390萬囉
白表就多at least 150萬

白表買邊洗補地價

樓主個case似係白表想買未補價居屋，咁咪要補

白表唔洗補地價

補地價如何計算？
補地價的計算其實並不複雜，看看以下公式就會明白：

補價 = 補價時之市值 x [(購入時之十足市值－購入時樓價) / 購入時之十足市值] x 100%

換句話講，

補價 = 補價時之市值 x 購入時政府提供之折扣率

假設居屋當時售價HK$245萬，當時以市價7折出售，即當時之十足市值為350萬元，目前該單位市值已升至HK$500萬，現時補價計算如下：

HK$500萬 x [(HK$350萬 – HK$245萬) / HK$250萬] x 100%

= HK$500萬 x 30%

= HK$150萬

要留意的是，補價時之市值並非你、我、買家或地產代理決定，要由房委會委託之估價行來評定。另外，居屋或其他資助出售房屋的折扣率不一定是30%，即使是同一屋苑或屋邨，不同單位的折扣率也有出入，完全是取決於房委會於不同時期的推售策略。

可供購買的居屋屋苑

你地岩，白表=白居二表
我成日理解錯白表係咩表都無的買家
如樓主咩表都無(白居二,綠表,公屋)，就要幫人補地價

大佬！白居易係=綠表資格呀

綠表價 = 未補地價，除非以提名形式提名一個合資助資格人士，然後得到房屋署署長批准，方可買賣

所以綠表、白居易雙方會有準買證同準賣證同提名信

俗稱白表價，即係自由市場價，即物業已向政府補地價（或者限售條款已届滿），可以自由在市場買賣

你無理解錯根本就係咁

綠表=本身係公屋戶主或即將輪候到公屋嘅人（可以用免補地價嘅價錢購買）

白表=咩都無的人（要補返地價先可以購買）

白居二=抽中左白表居屋第二市場計劃的人，可以一年內購買免補地價嘅公屋居屋）

白表樓上班on9唔識可唔可以唔好扮識？

綠表=HS/HA租户，買居屋要交番間公屋

白表=街外人向HA申請居屋購買資格買新居屋

白居二=白表居屋二手市場，申請人可以唔補地價買二手居屋

自由市場=已補地價居屋，當私人樓買賣

笑死

留名

叫原業主申請補地價，新買家俾錢

我都係咁買居屋

住落同私樓有冇大分別

補地價居屋好多都同私樓差唔多價錢,係居屋管理費平D,多數無窗台,住落分別不大

有好多居屋折左1半
即係人地補地價賣=1蚊都賺唔到

賣點解要賣

我未住過私樓
我諗居屋最唔好既係開放式屋苑，仲要同公屋黐埋一齊
係會有廢老喺靠近公屋嗰邊啲石枱喺度捉棋，深藍廢老係居屋同香港最大問題
車位唔夠，5 千戶得700個車位，最慘係停車場平，每年超額要抽籤
入左lift lobby 有冷氣，都整齊同企理，管理費唔貴，$1/呎

如果大啲居屋同細啲私樓，我揀居屋
如果價錢面積地段一樣，咁梗係私樓好啲

如果折左1半,補地價後賣780萬比你,無分別

唔係咁計既。。。。。
假設我十年前用200萬買左間未補地價居屋，折扣係45%

今日我想賣380萬啦，即係賺180萬

咁有個無綠表無白居二既人想買我層樓，我係賣家我會同佢講「總之我賣380萬，我袋走你380萬，要補幾錢俾政府我唔知，政府收幾多就你自己買方承擔」

律師或者agent 會幫你入紙申請，政府會搵測量師估價，如果估層樓值600萬，咁買家就自己俾270萬俾政府，當然要再俾380萬賣方，齋樓價就650萬，大約係咁

我當年買層樓地價折扣係44%
賣家收我95萬
政府補地價收我60萬

揀居屋我會揀地點/交通方便